%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 8 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Analytische Fortsetzung und Monodromie}

\subsection*{Um was geht's?}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Hoffnung: $f$ existiert hier auch (wenn auch nicht als Potenzreihe vom Anfang).

\begin{bsp}
	\begin{itemize}
	\item[1)] $\ln : B_1(1) \to \C$ existiert als Potenzreihe, die bei $0$ nicht konvergiert. 
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	$\ln: U \to \C, \, z = re^{i\theta} \mapsto \ln r + i \theta, \, \theta \in (-\pi + \eps, \pi + \eps)$ holomorph.
	
	\item[2)] Nicht als Potenzreihe geschrieben: 
	\[S : \{z \mid \re z > 0 \} \mapsto \C\]
	\[z \mapsto \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^z}, n^z  = e^{z \cdot \ln(n)}\] Riemannsche Zetafunktion.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{itemize}	
\end{bsp}

\begin{defi}
	\begin{itemize}
	\item[1)] Eine \emph{Kreiskette} $(K_0, \dots, K_n)$ ist eine Folge um $K_j := B_{r_j}(z_j)$ mit $z_{j-1}z_j \in K_{j-1} \cap K_j$.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\item[2)] Ist $(K_0, \dots, K_n)$ wie in 1: \[f_0 : K_0 \overset{\text{holo.}}{\longrightarrow} \C; \quad f_n: K_n \overset{\text{holo.}}{\longrightarrow} \C,\] so sagen wir: $f_n$ entsteht durch \emph{analytische Fortsetzung} auf $f_0$ längs $(K_0, \dots, K_n)$, wenn es holomorphe \[f_j : K_j \to \C\] mit \[ f_{j-1}\mid_{K_{j-1}\cap K_j} = f_{j\mid_{K{j-1} \cap K_j}} \quad \forall j = 1, \dots , n\] gibt.
	
	\item[3)] Ist $\gamma: \left[a,b\right] \to \C$ stetiger Weg. Dann ist eine Kreiskette $\mathcal{K}:(K_0, \dots, K_n)$ \emph{längs $\gamma$} ein $K$ wie in 1 mit: \[\exists a = \tau_0< \tau_1 < \dots < \tau_n = b \] mit \[K_j = B_{r_j}(\gamma(\tau_j)) \text{ und } \gamma (\tau_{j-1}, \tau_j) \subset K_{j-1} \cap K_j\]
	
	\item[4)] Ist $\gamma: \left[a,b\right] \to \C$ stetiger Weg, $f$ holomorph lokal um $\gamma(a)$, $g$ holomorph lokal um $\gamma(b)$ und \[\left( f: B_\eps(\gamma(a)) \to \C ; g: B_\rho (\gamma(b) \to \C \right)\] so sagen wir: $g$ entsteht durch \emph{analytische Fortsetzung längs $\gamma$ aus $f$}, wenn es eine Kreiskette $\mathcal{K}$ längs $\gamma$ gibt, sodass $g$ durch analytische Fortsetzung entsteht.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\end{itemize}
\end{defi}

\begin{bem}
	Ist $G \subset \C$ Gebiet, $\gamma: \left[a,b\right] \to G$ stetig, so existiert eine Kreiskette längs $\gamma$ mit $K_j \subset G$, denn: 
	$\left[a,b\right]$ kompakt $\Longrightarrow \exists \, \eps > 0 \quad \forall \, z \in \C \smallsetminus G \quad \forall \, t \in \left[a,b\right] : \vert \gamma(t) - z \vert > \eps$. 
	\end{bem}
	
	Weil $\gamma$ gleichmäßig stetig ist: \[ \exists \, \delta > 0 \quad \forall \vert t - t' \vert < \delta : \vert \gamma(t) - \gamma(t') \vert < \eps. \]
	
	Jede Unterteilung $a = \tau_0 < \dots < \tau_n =b$ mit $\tau_j - \tau_{j-1} < \delta$ und Radien = $\eps$ tun's.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textit{Beweis.}
Entstehen $g, \widetilde{g}$ bei $\gamma(b)$ durch analystische Fortsetzung \emph{längs $\gamma$} aus $f$, so sind die lokal gleich: \[\exists \, \eps > 0 \quad g\mid_{B_{\eps}(\gamma(b))} = \widetilde{g}\mid_{B_{\eps}(\gamma(b))}. \]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Die Bemerkung ist noch nicht bewiesen. Die analytische Fortsetzung in Umgebung von $\gamma$ (wegen Monodromie).
\begin{proof}[Beweis der Bemerkung] 
	Sei $f = f_0, \dots, f_n$ eine Fortsetzung längs $K$ längs $\gamma$. Für $t \in \left[a,b\right]$ sei $P_t(z) := \sum_{k=0}^\infty a_k(t)\cdot(z-\gamma(t))^k$ die Potenzreihenentwicklung von $f_j$, wenn $t \in \left[\tau_{j-1}, \tau_j\right]$ um $\gamma(t)$ mit Konvergenzradius $\rho(t) > 0$. 
	
	Behauptung: \[\forall \, t \in \left[a,b\right] \quad \exists \, \delta > 0 \quad \forall \vert t-t' \vert > \delta\] mit $P_{t'}(z) =$ Potenzreihenentwicklung von $P_t(z)$ um den Punkt $\gamma(t')$.
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	$P_t(z) = $ Potenzreihe von $f_j$ um $\gamma(t)$ = Potenzreihe von $f_{j-1}$ um $\gamma(t)$.
	Behauptung ist klar.
	
	Ist analog: $f = \widetilde{f}_0, \dots, \widetilde{f}_m = \widetilde{g}$ eine andere Fortsetzung längs $\gamma \Rightarrow$ erhalten $\widetilde{P}_t(z)$.
	
	Sei $A:= \{ t \in \left[a,b\right] \mid P_t(z) = \widetilde{P}_t(z) \} \subset \left[a,b\right]$, $A \neq 0, a \in A$, $A$ offen in $\left[a,b\right]$ wegen Behauptung $A$ abgeschlossen.
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 24.06.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\textbf{\underline{Wiederholung:}}
\emph{Analytische Fortsetzung}. 

Notiz:Ist  unabhängig von der Wahl der Kreiskette, wenn $\gamma$ fest gewählt ist, kommt am Ende immer $g$ raus.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Beispiel: $\ln : B_\eps(1) \overset{\text{holo.}}{\longrightarrow} \C$ als Potenzreihe um 0. 	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

$P_t(z) = $ Potenzreihenentwicklung der bis $t$ gefundenen Fortsetzung um $\gamma(t) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n(t)(z-\gamma(t))^n.$

Ein Kriterium zur Fortsetzbarkeit: 
\begin{satz}
	Sei $f: B_\eps(z_0) \to \C$ holomorph und $\gamma: \left[a,b\right] \to \C$ stetiger Weg, $\gamma(a)=z_0$. Ist dann \(f':B_\eps(z_0) \to \C\) längs $\gamma$ fotsetzbar, so auch $f$.
\end{satz}

\begin{proof}
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	Sei $(K_0, \dots, K_N)$ eine Kreiskette längs $\gamma$ und $g_0 = f', \dots, g_N$ eine analytische Fortsetzung von $f'$ und sagen wir, wir haben $f_0 = f, f_1, \dots, f_m$ schon fortgesetzt. 
	Dann ist $f_j' = g_j$ für $j=0, \dots, m$ (weil $f_0' = g_0, \underbrace{f_1' = g_1}_{\text{auf }K_1 \cap K_0 \text{ ist } f_1/g_1 \text{ gleich } f_0/g_0}$) 
	
	$\Longrightarrow$ Identitätssatz.
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	Sei $G_{m+1} : K_{m+1} \to \C$ eine holomorphe Stammfunktion von $g_{m+1}$ (existiert als Stammfunktion der Potenzreihe von $g_{m+1}$)
	Dabei ist die Potenzreihe: \[g_{m+1} = \sum_{n=0}^\infty b_n (z-z_0)^n, \quad z_0 \text{ Mittelpunkt von } K_{m+1}\]
	\[G_{m+1} := \sum_{n=0}^{\infty} \frac{b_n}{n+1} (z-z_0)^{n+1}. \]
	Dann ist \[(G_{m+1}' - f_m')\mid_{K_m \cap K_{m+1}} = (g_{m+1} -f_m' ) \mid_{K_m \cap K_{m+1}} = (g_m - f_m') \mid_{K_m \cap K_{m+1}} = 0\]
	$\Longrightarrow$ Es existiert $C \in \C$ mit \[G_{m+1} \mid_{K_m \cap K_{m+1}} = f_m \mid_{K_m \cap K_{m+1}} - C. \]
	Setzt man $f_{m+1} := G_{m+1} + C$ so tut's $f_{m+1}.$
	
\end{proof}
	
	Anwendung: 
	
\begin{satz}
	Ist $\ln: B_1(1) \to \C$ eine holomorphe logar.-funktion ( = lokale Umkrehfunktion von $\exp$) so ist $\ln$ längs jeden Weges $\gamma$ in $\C \smallsetminus \{0\}$ analytisch fortsetzbar.
\end{satz}

\begin{proof}
	$\ln': B_1(1) \to \C, z \mapsto \frac{1}{z}$ ist ja sogar holomorph auf $\C \smallsetminus \{0\}$ fortsetzbar \[\frac{1}{z}: \C \smallsetminus \{0\} \to \C. \]
\end{proof}

Achtung Monodromie:
\begin{itemize}
	\item[1)] $\ln:$
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\emph{Analytische Fortsetzung: }
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	$\Longrightarrow \ln^{\text{Ende}} = \ln^{\text{Start}} + 2 \pi i \Longrightarrow$ Monodromie.
	
	Maximale Sektoren für $\ln:$
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%Sektor = $\C \smallsetminus \R_{\geq 0} e^{i \vartheta_0} = \left{ re^{i \varphi} \mid r \in \R_{> 0}, \varphi \in ( \vartheta_0, \vartheta_0 + 2 \pi ) \right}$
	\item[2)] $\sqrt[k]{z}$: 2 Möglichkeiten: 
	\begin{itemize}
		\item[a)] $\C \overset{z \mapsto z^k}{\longrightarrow} \C$
		wobei $z \mapsto z^k \Longleftrightarrow re^{i\varphi} \mapsto r^k e^{i \varphi k}.$
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

	 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		\item[b)] Naiv: $\sqrt[k]{z} = z^{\frac{1}{k}} = e^{\frac{1}{k} \cdot \ln (z)} $ 
		
		$\Longrightarrow$ analytische Fortsetzung siehe bei 1).
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{lem}
	 Ist $f: U \to \C$ holomorph, $\gamma \left[a,b\right] \to U$ stückweise $C^1 $- Weg, $F_0\mid_{B_\eps(\gamma(a))}$ eine Stammfunktion von $f$ und $F_1: B_\delta(\gamma(b)) \to \C$ entstehe durch analytische Fortsetzung auf $F_0$ längs $\gamma$. Dann gilt: \[\int_\gamma f(z) dz = F_1(\gamma(b)) - F_0(\gamma(a)).\]
\end{lem}

\begin{proof}
	Sukzessive einer Kreiskette entlang integrieren. \[ \int_\gamma f(z) dz = \sum_{j=0}^N \int_{\gamma\mid_{\left[ \tau_j, \tau_{j+1} \right]}} f(z) dz = \dots. \]
\end{proof}

\begin{defi}
	Ist $f: B_\eps(z_0) \to \C$ holomorph, $\gamma: \left[a,b\right] \to \C$ stetig mit $\gamma(a) = z_0$, und ist $f$ längs $\gamma$ analytisch fortsetzbar, so definieren wir \[\int_\gamma f(z) dz := F_1(\gamma(b)) - F_0(\gamma(a)),\] wenn $F_0: B_\eps(z_0) \to \C$ eine holomorphe Stammfunktion von $f$ ist, $F_1$ durch analytische Fortsetzung längs $\gamma$ aus $F_0$ hervorgeht.
\end{defi}